《**B傳說！戰鬥彈珠人**》（日語：**B-伝説\!
バトルビーダマン**）是[犬木榮治原作的](../Page/犬木榮治.md "wikilink")[漫畫作品](../Page/漫畫.md "wikilink")，在[日本](../Page/日本.md "wikilink")[小學館的漫畫雜誌](../Page/小學館.md "wikilink")《[快樂快樂月刊](../Page/快樂快樂月刊.md "wikilink")》中連載。原作還改編成[動畫](../Page/動畫.md "wikilink")。

## 登場人物

### B傳說！戰鬥彈珠人

  - 主角及朋友們

<!-- end list -->

  - **大輪大和（大輪ヤマト）**-
    配音員：日→[高木禮子](../Page/高木禮子.md "wikilink")；臺→[王瑞芹](../Page/王瑞芹.md "wikilink")；港→[王夢華](../Page/王夢華.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    主角，11歲，天真熱血的少年，由於和貓一起長大所以有一些貓的特徵，戴著護目鏡。與經營一家旅店的養母·美惠同住。
    威力型 彈珠人：銀刃神劍→銀刃聖劍→烈焰聖劍→超烈焰聖劍→超烈焰聖劍爆衝加農砲
    超力彈：爆衝彈、隱形爆衝彈、黑暗爆衝彈（超烈焰聖劍必殺技使用）、傳說爆衝彈（打倒凱爾帝薩使用）

<!-- end list -->

  - **燕燕（小燕）（燕ツバメ）**-
    配音員：日→[金田朋子](../Page/金田朋子.md "wikilink")；臺→[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")；港→[吳小藝](../Page/吳小藝.md "wikilink")}}

<!-- end list -->

  -
    10歲，代代居住在深山之中。他在旅途中經常負責料理，被大和稱讚「會是個好妻子」
    平衡型 彈珠人：翼影丸→翼刃丸→翼刃雷擊丸
    超力彈：分身彈

<!-- end list -->

  - **葛雷．麥克．文森特（グレイ・マイケル・ビンセント）**-
    配音員：日→[泰勇氣](../Page/泰勇氣.md "wikilink")；臺→[劉傑](../Page/劉傑_\(配音員\).md "wikilink")；港→[郭俊廷](../Page/郭俊廷.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    戴著大簷帽、冷酷的金髮帥哥。
    連射型 彈珠人：闇夜飛翼→暴風飛翼→疾風飛翼→超疾風飛翼
    超力彈：高速彈

<!-- end list -->

  - **布兒．伯克奈恩（ブル・ボーグナイン）**-
    配音員：日→[間宮久留美](../Page/間宮久留美.md "wikilink")；臺→[林美秀](../Page/林美秀_\(配音員\).md "wikilink")；港→[陳琴雲](../Page/陳琴雲.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    威力型 彈珠人：破壞巨人

<!-- end list -->

  - **炎咒（エンジュ）**-
    配音員：日→[岸尾大輔](../Page/岸尾大輔.md "wikilink")；臺→[賀宇傑](../Page/賀宇傑.md "wikilink")；港→[李凱傑](../Page/李凱傑.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    威力型 彈珠人：帝王凱薩(漫畫版)→魔帝凱薩→超魔帝凱薩
    超力彈：暗黑爆衝彈

<!-- end list -->

  - **小偉．尤法（尤法小偉）（ウェン・ユンファ）**-
    配音員：日→[重松朋](../Page/重松朋.md "wikilink")；臺→[林美秀](../Page/林美秀_\(配音員\).md "wikilink")；港→[譚淑英](../Page/譚淑英.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    控制型 彈珠人：爆蒼龍→蒼龍王→彗星龍
    超力彈：重擊鋸齒彈

<!-- end list -->

  - **小力．尤法（尤法小力）（リー・ユンファ）**-
    配音員：日→[伊東美彌子](../Page/伊東美彌子.md "wikilink")；臺→[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")；港→[吳小藝](../Page/吳小藝.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    連射型 彈珠人：烈紅龍→紅龍王→流星龍

<!-- end list -->

  - 大輪美惠（大輪ミエ）-
    配音員：日→[高野直子](../Page/高野直子.md "wikilink")；臺→[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")
  - 阿爾馬達（アルマーダ）-
    配音員：日→[宮澤正](../Page/宮澤正.md "wikilink")；臺→[賀宇傑](../Page/賀宇傑.md "wikilink")
  - 麗葉娜（リエナ・グレース・ビンセント）-
    配音員：日→[上村貴子](../Page/上村貴子.md "wikilink")；臺→[林美秀](../Page/林美秀_\(配音員\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    彈珠人：深紅神風
    超力彈：彈跳彈

<!-- end list -->

  - 遜五郎（タメゴロー）
  - 凱恩．馬克達涅爾（カイン・マクダネル・ルース）-
    配音員：日→[結城比呂](../Page/結城比呂.md "wikilink")※改名：優希比呂；臺→[劉傑](../Page/劉傑_\(配音員\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    變化型 彈珠人:光榮騎士
    連射型 彈珠人:闇黑騎士
    變化球型 彈珠人:聖光騎士

<!-- end list -->

  - Shadow

<!-- end list -->

  - 比亞斯（ビアス／マーダビアス）-
    配音員：[松野太紀](../Page/松野太紀.md "wikilink")；臺→[賀宇傑](../Page/賀宇傑.md "wikilink")
  - 阿巴巴（アババ）-
    配音員：[杉山佳壽子](../Page/杉山佳壽子.md "wikilink")；臺→[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")
  - 摩德比-
    配音員：[麦人](../Page/麦人.md "wikilink")；臺→[賀宇傑](../Page/賀宇傑.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - BW四天王

<!-- end list -->

  - 丈鐵之介（丈鉄之助）-
    配音員：[千葉進步](../Page/千葉進步.md "wikilink")；臺→[賀宇傑](../Page/賀宇傑.md "wikilink")；港→[李凱傑](../Page/李凱傑.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    威力型 彈珠人:鳳凰丸→鳳凰不動丸

<!-- end list -->

  - 阿薩多（アッサード）-
    配音員：[小松里賀](../Page/小松里賀.md "wikilink")；臺→[林美秀](../Page/林美秀_\(配音員\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    連射型 彈珠人:疾速雄獅

<!-- end list -->

  - 史萊（スライ）-
    配音員：[遠藤純一](../Page/遠藤純一.md "wikilink")；臺→[劉傑](../Page/劉傑_\(配音員\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    控制型 彈珠人:火力上尉

<!-- end list -->

  - 喬書亞（巴特勒）（ジョシュア）-
    配音員：[笹沼晃](../Page/笹沼堯羅.md "wikilink")；臺→[劉傑](../Page/劉傑_\(配音員\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    平衡型 彈珠人:剛龍牙

<!-- end list -->

  - 其他角色

<!-- end list -->

  - 雷（ライ）
  - 梅（メイ）
  - （アレックス・ルース）

<!-- end list -->

  - 解說員

<!-- end list -->

  - Mr.彈珠-
    配音員：[杉山佳壽子](../Page/杉山佳壽子.md "wikilink")；臺→[林美秀](../Page/林美秀_\(配音員\).md "wikilink")

### B傳說！戰鬥彈珠人 炎魂

  - 朋友們

<!-- end list -->

  - 剛諾斯（ガンノス）-
    配音員：[大本眞基子](../Page/大本眞基子.md "wikilink")；臺→[林美秀](../Page/林美秀_\(配音員\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    威力型 彈珠人:剛火神→重炮奧加
    超力彈:重擊彈

<!-- end list -->

  - 小花（ハナ）-
    配音員：[松来未祐](../Page/松来未祐.md "wikilink")；臺→[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")
  - 貝亞斯（ベアーズ）-
    配音員：[桑島法子](../Page/桑島法子.md "wikilink")；臺→[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")
  - 基雅（キア）-
    配音員：[神田朱未](../Page/神田朱未.md "wikilink")；臺→[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")
  - 阿裘拉司（アキュラス）-
    配音員：[保志総一朗](../Page/保志総一朗.md "wikilink")；臺→[賀宇傑](../Page/賀宇傑.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    終極型 彈珠人:爆轉哈帝斯→機關槍哈帝斯
    超力彈:隱形彈

<!-- end list -->

  - 神（シン）-
    配音員：[郷田ほづみ](../Page/郷田ほづみ.md "wikilink")；臺→[劉傑](../Page/劉傑_\(配音員\).md "wikilink")
  - 牙（小牙）（キバ）-
    配音員：[神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")；臺→[劉傑](../Page/劉傑_\(配音員\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    威力連射型 彈珠人:剛大牙
    超力彈:鋸齒彈

<!-- end list -->

  - B天神

<!-- end list -->

  - 破邪（ハジャ）-
    配音員：[大畑伸太郎](../Page/大畑伸太郎.md "wikilink")；臺→[賀宇傑](../Page/賀宇傑.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    連射型 彈珠人:激鬥天蠍
    超力彈:亂射彈

<!-- end list -->

  - 陣兵衛（動畫翻譯：金貝）（ジンベエ）-
    配音員：[天神有海](../Page/天神有海.md "wikilink")；臺→[王瑞芹](../Page/王瑞芹.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    威力控制型 彈珠人:深海戰鯊
    超力彈：衝擊彈

<!-- end list -->

  - 愛克斯{{〈}}兄{{〉}}（エクウス）-
    配音員：[吉野裕行](../Page/吉野裕行.md "wikilink")；臺→[劉傑](../Page/劉傑_\(配音員\).md "wikilink")
  - 菲蕾斯{{〈}}妹{{〉}}（フェレス）-
    配音員：[平野綾](../Page/平野綾.md "wikilink")；臺→[王瑞芹](../Page/王瑞芹.md "wikilink")
  - 印地安假面（アステカ仮面）- 配音員：[保志総一朗](../Page/保志総一朗.md "wikilink")＆（アルモンキー）-
    配音員：[杉山佳寿子](../Page/杉山佳寿子.md "wikilink")；臺→？＆[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")
  - （ボスマスター（あのマスター））-
    配音員：[竹本英史](../Page/竹本英史.md "wikilink")；臺→[劉傑](../Page/劉傑_\(配音員\).md "wikilink")
  - 凱爾帝薩（ゲルデウザー）- 配音員：[松本吉朗](../Page/松本吉朗.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    自由控制型 彈珠人：毀滅邪龍
    超力彈：惡魔守護神彈

## 製作群

### B傳說！戰鬥彈珠人

  - 原作：犬木栄治
  - 企画：西村浩哉、李銀美
  - 監督：[橋本光夫](../Page/橋本光夫.md "wikilink")
  - 動畫監督：安珍模
  - 系列構成：[川崎裕之](../Page/川崎裕之.md "wikilink")、呉延恩
  - 人物設計：長森佳容、方承辰
  - 機械設計：木村豪
  - 美術監督：坂本信人、李剛旭
  - CG監督：川西泰二、金剛旭
  - 攝影監督：盧奉龍
  - 編集：小野寺桂子、李安哲
  - 音樂：吹上隆
  - 音響監督：高橋秀雄
  - 音響制作：サンオンキョー
  - 音樂協助：東京電視台Music
  - 成果報酬廣告製片人：本橋寿一、張元鳳
  - 製片人：青木俊志（東京電視台）、池田慎一、青木真美子
  - 動畫製片人：田中敦、金東亨
  - 動畫製作協助：シナジージャパン、HeeWon Entertainment、SONOKONG
  - 動畫製作：日本アニメディア
  - 製作：[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")、[讀賣廣告社](../Page/讀賣廣告社.md "wikilink")、d-rights

### B傳說！戰鬥彈珠人 炎魂

  - 原作：犬木榮治
  - 企画：西村浩哉、李銀美
  - 監督：橋本光夫
  - 動畫監督：安珍模
  - 系列構成：長谷川勝己、呉延恩
  - 人物設計：長森佳容、權允姬
  - 機械設計：木村豪
  - 美術監督：坂本信人、李剛旭
  - CG監督：川西泰二、朴美熙
  - 攝影監督：盧奉龍
  - 編集：小野寺桂子、金勁太
  - 音樂：荒木真樹彦
  - 音響監督：高橋秀雄
  - 音響制作：サンオンキョー、会田昌克
  - 音樂協助：東京電視台Music
  - 成果報酬廣告製片人：本橋寿一、張元鳳
  - 製片人：青木俊志（東京電視台）、池田慎一、青木真美子
  - 動畫製片人：田中敦、金東亨
  - 動畫製作協助：シナジージャパン、HeeWon Entertainment、SONOKONG
  - 動畫製作：日本アニメディア
  - 製作：東京電視台、讀賣廣告社、d-rights

## 主題曲

  - B傳說！戰鬥彈珠人

:; 片頭曲「B-FIRE」

:: 作詞：CHIAKI(ex
[Jelly](../Page/JELLY_\(ガールズバンド\).md "wikilink"))、吹上隆，作曲：CHIAKI(ex
Jelly)，編曲：吹上隆、岩井朝彦，主唱：[NAOZUMI-MASUKO](../Page/怒髪天.md "wikilink")

:; 片尾曲「FOREVER」

  -

      -
        作詞・作曲：吹上隆，編曲：吹上隆、岩井朝彦，主唱：菜津美

  - B傳說！戰鬥彈珠人 炎魂

:; 片頭曲「ファイヤースピリッツ」

:: 作詞：ビーダーズ，作曲・編曲：[荒木真樹彦](../Page/荒木真樹彦.md "wikilink")，主唱：MAKiZO

:; 片尾曲「Teen's Hi」

  -

      -
        作詞：[あきよしふみえ](../Page/あきよしふみえ.md "wikilink")，作曲：日田一聡，主唱：ロッカフラグース

## 撥出時間

**B傳說！戰鬥彈珠人**

  - 日本
      - 2004年1月5日－2004年12月27日於[東京電視台播出](../Page/東京電視台.md "wikilink")。
  - 台灣
      - 2005年9月28日－2005年12月8日於[卡通頻道播出](../Page/卡通頻道.md "wikilink")\[1\]及[台視](../Page/台視.md "wikilink")（日期不詳，時間是下午5:00-5:30）。
  - 香港
      - 由[亞洲電視本港台播出](../Page/亞洲電視本港台.md "wikilink")。

**B傳說！戰鬥彈珠人 炎魂**

  - 日本
      - 2005年1月10日－2005年12月26日於[東京電視台播出](../Page/東京電視台.md "wikilink")。
  - 台灣
      - 2006年5月19日開始於[卡通頻道播出](../Page/卡通頻道.md "wikilink")\[2\]及[台視](../Page/台視.md "wikilink")（日期不詳，時間是早上7:00-7:30）。
  - 香港
      - 由[有線電視兒童台播出](../Page/有線電視兒童台.md "wikilink")。

## 各集標題

### B傳說！戰鬥彈珠人

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>劇本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>銀刃神劍彈珠武器登場</p></td>
<td><p><a href="../Page/川崎裕之.md" title="wikilink">川崎裕之</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/橋本光夫.md" title="wikilink">橋本光夫</a></p></td>
<td><p>橋本光夫<br />
平尾みほ</p></td>
<td><p><a href="../Page/長森佳容.md" title="wikilink">長森佳容</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>大疾風之谷的癲戰對決</p></td>
<td><p>周詩人</p></td>
<td><p>大関雅幸</p></td>
<td><p>工藤柾輝</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>{{lang|ja|その名はシャドウ</p></td>
<td><p>}}</p></td>
<td><p>他的名字叫夏多</p></td>
<td><p><a href="../Page/植竹須美男.md" title="wikilink">植竹須美男</a><br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>安珍摸</p></td>
<td><p>徐正徳</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>聖山的陷阱</p></td>
<td><p><a href="../Page/長谷川勝己.md" title="wikilink">長谷川勝己</a></p></td>
<td><p>周詩人</p></td>
<td><p>井草かおる</p></td>
<td><p>宇田川一彦</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>使其退出的友情!</p></td>
<td><p>長谷川勝己<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>安珍摸</p></td>
<td><p>方承辰</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>{{lang|ja|伝説を求めて</p></td>
<td><p>}}</p></td>
<td><p>追求傳說</p></td>
<td></td>
<td><p>植竹須美男</p></td>
<td><p>福島利規</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>十萬發的試煉</p></td>
<td><p><a href="../Page/高山克彦.md" title="wikilink">高山克彦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奥村吉昭.md" title="wikilink">奥村吉昭</a></p></td>
<td><p>我妻宏</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/山田靖智.md" title="wikilink">山田靖智</a><br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>徐正徳</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p>歸來的布魯</p></td>
<td><p>長谷川勝己</p></td>
<td><p><a href="../Page/高柳哲司.md" title="wikilink">高柳哲司</a></p></td>
<td><p>小高義規<br />
平尾みほ</p></td>
<td><p>長森佳容</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p>注入靈魂</p></td>
<td><p>福島利規</p></td>
<td><p>井草かおる</p></td>
<td><p>宇田川一彦</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p>從沙之國來的兄弟</p></td>
<td><p>植竹須美男<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>徐正徳</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p>正義歸於我</p></td>
<td><p>植竹須美男</p></td>
<td><p>小高義規</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>丹羽恭利</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td></td>
<td><p>歡迎光臨新貓咪咖啡店</p></td>
<td><p>高山克彦<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>申相太</p></td>
<td><p>金容瑄</p></td>
<td><p>宋文誠</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td></td>
<td><p>跑吧大和！男生們的約定！</p></td>
<td><p>山田靖智<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>徐正徳</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td></td>
<td><p>取得獎金</p></td>
<td><p>長谷川勝己</p></td>
<td><p>周詩人</p></td>
<td><p>小高義規<br />
平尾みほ</p></td>
<td><p>長森佳容</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>高山克彦</p></td>
<td><p>高柳哲司</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐佐木勝利.md" title="wikilink">佐佐木勝利</a></p></td>
<td><p>宇田川一彦</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td></td>
<td><p>孤獨戰場盾牌舞台</p></td>
<td><p><a href="../Page/鈴木雅詞.md" title="wikilink">鈴木雅詞</a><br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>方承辰</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td></td>
<td><p>空虛的心</p></td>
<td><p>植竹須美男</p></td>
<td><p>周詩人</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>丹羽恭利</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td></td>
<td><p>第五號該隱</p></td>
<td><p>川崎裕之<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>申相太</p></td>
<td><p>金容瑄</p></td>
<td><p>宋文誠</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td></td>
<td><p>最終決戰！超級五大場地</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>方承辰</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td></td>
<td><p>撕裂友情的暗黑陷阱</p></td>
<td><p>鈴木雅詞</p></td>
<td><p>津田義三</p></td>
<td><p>小高義規<br />
平尾みほ</p></td>
<td><p>長森佳容</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td></td>
<td><p>比賽是速戰速決!</p></td>
<td><p>山田靖智<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>方承辰</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td></td>
<td><p>像冰一樣的傢伙</p></td>
<td><p>長谷川勝己<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>李炫姃</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p>{{lang|ja|心に届け!ブーストマグナム</p></td>
<td><p>}}</p></td>
<td><p>傳達至心中！噴射手槍</p></td>
<td><p>植竹須美男</p></td>
<td><p>山口武志</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td></td>
<td><p>被分解的鈷藍戰士</p></td>
<td><p>高山克彦<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>申相太</p></td>
<td><p>金容瑄</p></td>
<td><p>宋文誠</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td></td>
<td><p>鈷藍劍士誕生！</p></td>
<td><p>川崎裕之<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>徐正徳</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td></td>
<td><p>一定取勝！驚人的高級戰鬥！</p></td>
<td><p>長谷川勝己</p></td>
<td><p>小高義規</p></td>
<td><p>小高義規<br />
平尾みほ</p></td>
<td><p>長森佳容</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td></td>
<td><p>緊急的戰鬥</p></td>
<td><p>山田靖智<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>方承辰</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>高山克彦<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>李炫姃</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30</p></td>
<td></td>
<td><p>被詛咒的火炎</p></td>
<td><p>植竹須美男</p></td>
<td><p>橋本光夫</p></td>
<td><p>丹羽恭利</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td></td>
<td><p>最後的贏家們</p></td>
<td><p>鈴木雅詞<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>申相太</p></td>
<td><p>金容瑄</p></td>
<td><p>宋文誠</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32</p></td>
<td></td>
<td><p>終於回來的考圖</p></td>
<td><p>山田靖智<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>徐正徳</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>長谷川勝己</p></td>
<td><p>周詩人</p></td>
<td><p>小高義規<br />
平尾みほ</p></td>
<td><p>長森佳容</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34</p></td>
<td></td>
<td><p>考圖的決鬥</p></td>
<td><p>高山克彦<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>李鍾卿</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>李炫姃</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36</p></td>
<td><p>{{lang|ja|新たなる旅立ち</p></td>
<td><p>川崎裕之}}</p></td>
<td><p>新的旅行</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥田誠治_(アニメーション演出家).md" title="wikilink">奥田誠治</a></p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>宍戸久美子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37</p></td>
<td></td>
<td><p>光榮的彈珠學校</p></td>
<td><p>植竹須美男<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>申相太</p></td>
<td><p>金容瑄</p></td>
<td><p>宋文誠</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38</p></td>
<td></td>
<td><p>頂尖的料理決鬥</p></td>
<td><p>長谷川勝己<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>徐正徳</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39</p></td>
<td></td>
<td><p>恐怖的彈珠特訓場</p></td>
<td><p>鈴木雅詞</p></td>
<td><p>福田貴之</p></td>
<td><p>小高義規</p></td>
<td><p>長森佳容</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>40</p></td>
<td></td>
<td><p>海賊彈珠對決</p></td>
<td><p>山田靖智<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>李炫姃</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>41</p></td>
<td></td>
<td><p>神之島的試煉</p></td>
<td><p>川崎裕之</p></td>
<td><p>津田義三</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>宍戸久美子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>42</p></td>
<td></td>
<td><p>炎之詛咒再現</p></td>
<td><p>植竹須美男</p></td>
<td><p>奥村吉昭</p></td>
<td><p>我妻宏</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>43</p></td>
<td></td>
<td><p>再會了兄弟</p></td>
<td><p>植竹須美男<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>徐正徳</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>44</p></td>
<td></td>
<td><p>新黑影總攻擊</p></td>
<td><p>鈴木雅詞</p></td>
<td><p>橋本光夫</p></td>
<td><p>小高義規<br />
平尾みほ</p></td>
<td><p>長森佳容</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>45</p></td>
<td></td>
<td><p>戰鬥者之心</p></td>
<td><p>山田靖智<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>李鍾卿</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>46</p></td>
<td></td>
<td><p>被託付的友情</p></td>
<td><p>長谷川勝己</p></td>
<td><p>周詩人</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>宍戸久美子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>47</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>川崎裕之</p></td>
<td><p>奥村吉昭</p></td>
<td><p>我妻宏</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>48</p></td>
<td><p>{{lang|ja|大決戦</p></td>
<td><p>ネオンシティ</p></td>
<td><p>}}</p></td>
<td><p>新都市大決戰</p></td>
<td><p>植竹須美男<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>49</p></td>
<td></td>
<td><p>因為同伴的戰鬥</p></td>
<td><p>山田靖智</p></td>
<td><p><a href="../Page/高柳哲司.md" title="wikilink">高柳哲司</a></p></td>
<td><p>佐佐木勝利</p></td>
<td><p>金相燁</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>50</p></td>
<td></td>
<td><p>直到生命結束…</p></td>
<td><p>鈴木雅詞<br />
呉廷恩</p></td>
<td><p>閔庚照</p></td>
<td><p>金鎮九</p></td>
<td><p>徐正徳</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>51</p></td>
<td></td>
<td><p>有勇氣的果斷</p></td>
<td><p>植竹須美男</p></td>
<td><p>周詩人</p></td>
<td><p>関田修</p></td>
<td><p>宍戸久美子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>52</p></td>
<td></td>
<td><p>全新的B傳說</p></td>
<td><p>川崎裕之</p></td>
<td><p>奥村吉昭</p></td>
<td><p>我妻宏</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### B傳說！戰鬥彈珠人 炎魂

共51集。

  - 1 向星星許願
  - 2 激戰
  - 3 偉大的勇者
  - 4 黃金潮
  - 5 與未知的相逢
  - 6 競速戰鬥
  - 7 荒野的保鑣
  - 8 就像突然冒出的火焰
  - 9 不能饒恕之人
  - 10 重逢的街道
  - 11 再會了，朋友啊
  - 12 數到三吧
  - 13 雪白的天空
  - 14 男子漢的輓歌
  - 15 最後時刻倒數開始
  - 16 成龍之路
  - 17 青春嘉年華會
  - 18 勝利者們
  - 19 困難的目標
  - 20 火熱的射擊
  - 21 小燕破繭而出
  - 22 迷宮
  - 23 英雄的條件
  - 24 憤怒的荒野
  - 25 對決
  - 26 傷痕累累的榮耀
  - 27 正中午的決鬥
  - 28 大逆轉
  - 29 逃亡者
  - 30 友情之翼
  - 31 蜘蛛
  - 32 世界的盡頭
  - 33 迷宮森林
  - 34 奇怪奇怪的石器村
  - 35 兄妹對兄妹
  - 36 背叛的旋律
  - 37 奇蹟海洋
  - 38 雙龍千鈞一髮
  - 39 復活之日
  - 40 我們沒有明天
  - 41 狼嚎
  - 42 世界毀滅的序曲
  - 43 奮起之日
  - 44 我們不是天使
  - 45 請給我翅膀
  - 46 金狼甦醒
  - 47 腦波暴風雨
  - 48 不願隨著風兒消逝
  - 49 還有明天
  - 50 天堂與地獄
  - 51 向著明天射擊

## 参考资料

## 外部連結

  - [客家電視台網頁](http://web.pts.org.tw/hakka/mealc/main.php?Channel=hakka&XMAENO=1511)

[Category:彈珠人](../Category/彈珠人.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:快樂快樂月刊](../Category/快樂快樂月刊.md "wikilink")
[Category:2004年東京電視網動畫](../Category/2004年東京電視網動畫.md "wikilink")
[Category:2005年東京電視網動畫](../Category/2005年東京電視網動畫.md "wikilink")
[Category:亞洲電視外購動畫](../Category/亞洲電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:台視外購動畫](../Category/台視外購動畫.md "wikilink")
[Category:有線電視兒童台外購動畫](../Category/有線電視兒童台外購動畫.md "wikilink")

1.  参照台灣中文版漫畫第一卷廣告。
2.  参照台灣中文版漫畫第一卷廣告。